賤種范國威未獲確認參選資格 斥行政干預選舉

代表民主派參選立法會補選3名參選人，除了姚松炎、周庭未獲確認參選資格，盛傳會遭當局DQ外，代表民主派出戰新東議席的新同盟范國威，同樣至昨日都未獲確認參選資格，范國威批評當局拖延處理審批，透過行政手段干預選舉。

4名代表民主派參加3.11初選的人士中，暫時只有參選建築、測量、都市規劃及園境界公專聯司馬文獲確認參選資格。前年成功入閘參選立會的范國威回覆《蘋果》查詢時強調，無論他或姚、周都不應被當局DQ，而當局若要DQ他更是絕不合理，除非港府強行將提倡本土都與港獨扣連，惟這無疑是官媒的手法。

范又指，他昨日只收到當局回覆其競選團隊指，目前仍在跟進有關確認其參選資格的事宜，所以未能回應有關進度及原因。他指出，一般而言選舉事務處只需4、5天時間就能確認參選資格，前年他參與立法會大選，都在較短時間內獲確認參選資格，但今次他報名滿一星期仍未獲批，強調當局再不確認他與姚、周的參選資格，就是透過行政手段干預選舉，使民主派難就選舉作部署。

另外，佔旺刑事藐視法庭案被告之一、前學聯常委司徒子朗昨於社交網發文，批評下周一報名參選的民主黨袁海文支持度低，不能代表初選多數選民立場，希望資助有志之士參選立法會九龍西補選。

官逼民反 但港奴不會反

今次我撐范國威

明明咁忠心，咁都未確認，有無搞錯

而家係等中央確認

全部錯重點，而家重點唔係泛民點點點

重點係政府玩嘢

垃圾

自認中國人都唔順利入閘？！

佢絕對係傳統泛民喎 咁都唔放？